MxR 狗鐵] 做開車務營運既人,管埋高壓電力系統,其實大眾有無信心?

有D長

係狗鐵入面做車務控制中心既有兩個唔同既專業,

大部份人係控制室係做車務運作,簡稱車佬,
即是平時大家坐地鐵行幾多班車,收車出車,車務既調配。

另一小部份人就係負責電力/訊號系統,佢地係工程佬黎.
就係負責睇住整個地鐵網路的高壓電力系統,確保電力系統能夠正常運作,以及晚上確保工程團隊能夠係高壓系統安全咁施工.

但由於狗鐵既車務控制中心既經理級大多數係車佬出身既人,另一方面,負責停電開電雖然都係工程佬負責,但依班人都要聽命車佬既order先可以開關電。例如有高壓制trip左,工程佬要打返埋個制都要車佬授權先可以操作。

另外當高壓電有事既時候,控制室既老闆(車佬)全部都會企係後面睇,加插咀,又會指指點點教工程佬做野,例如點打制,點開電,點樣張故障電路分離再比電等...但佢地其實係無專業資格去教人點人做的.

說實話,做電力工程係需要拎電牌,係高壓系統,係要EMSD批H牌先可以做,香港唔多人有H牌,當然係狗鐵度做高壓既人多數都會有,但車佬肯定無,但佢地往往會指指點點。

我既問題係,大家作為市民,有無信心比一班車佬黎管埋工程佬??

wow 權鬥
不過我支持工程佬
mxr 太商家佬啦，係時候平衡下

港鐵車務班人做表面就叻

你係車佬定工程佬

車佬算文人？
有咩專業資格？

coor 位 要諗埋成個車網

依個唔關邊個做總主任事
問題係每個唔同職能都係專業，關於電既野車佬係咪應該問左做電既人先，而唔係車佬自己已經做左個決定教返工程佬點做？

都係一句
車佬唔係狗鐵做可以做咩？
工程佬周圍有工開 東家唔打打西家
望住車佬無得走真係由心笑左出黎

咁就有問題啦，我意思既專業資格，車佬做運輸依行，係咪應該全部都要係運輸及物流學會會員，做電既專業資格係工程師學會會員/或者註冊電力工程人員，我相信佢地唔係考到工程師牌都會有電牌。

Btw 民航處既航空交通管制員係牌係國際認可，人地就係有專業資格，反觀狗鐵既tc/cc有何專業？
純粹係狗鐵自己生個牌出黎套係佢地身上就當係專業？

歴史既問題唔想講
當年大家平級，係tc條氣唔順加上一部份老闆都係車務既人，有政治元素先令到佢地升到半級。

好明顯你錯誤地理解406電力條例括免
機電工程署係唔會括免一班非電力工程人員及未接受過正式電力工程訓練既人

情況就好似兩電搵人做ap/control engineer係唔會搵一班唔係做電既人做依方面既工作 更家唔會有一班唔識電既人去指揮佢地做

你咁講呀，劉天成金澤培咪又係工程佬

黨指揮槍好合理

運輸及物流學會

你可以閃人

仲洗咩爭位

笑鳩死人,人地話車佬無撚得走,出去變失業漢,
工程撚有得周圍搵到工轉,咁就要人轉工?

乜撚野叫黨指揮槍
依個例子0分

支持樓主,你班撚屌車佬識閪咩

開口埋口開電,打幾隻CB isolator就開到,

仲識D乜?

三相供電識唔撚識?
咩叫balance load, un-balance load?
delta star 識唔識呀? 知唔知dy11支vector 點畫?

答到先講啦你班車佬垃圾

去蘋果講好過呢度啦

咁撚孤芳自賞咪唔好做
由撚得班車佬搞電囉

你係齒輪
人地係全盤

你唔甘心都無用，你轉做佢地果個位/走囉。

支持